召喚lihkg商用車學神 (7)

上個 post：
召喚lihkg商用車學神 (6)

商用車討論區
商用車：
4（私家小巴）
5（公共小巴）
6（的士）
9（私家巴士）
10（公共巴士）
17（專利公共巴士）
18（中型貨車）
19（重型貨車）
20（掛接車輛）

FAQ：
Q1)唔同學院用咩車考，有咩優劣？

巴士
普遍嘅駕駛學校都係用棍波黎教e.g.德安、有記個d。車型方面普遍係宇通，特點係難入波

至於自動波巴士，只有李健、鏗鏘同有記有。李健用benz鏗鏘用man有記用宇通
benz代表

man代表

宇通代表

講起自動波巴士，點少得巴士公司嘅巴士，只係一般人唔會用佢黎學
九巴代表

新巴代表

中型貨車
現時各駕駛學校都係用9噸車黎教，以車身黎講有d 5.5輕型貨車都大過佢，而且係用風迫力風手制，用油壓迫力個d假9中型好似得返2部。常見車型有isuzu NQR 9.0同JAC 9噸。據聞JAC個避震可以話冇，所以舒適度應該會差過isuzu好多。

isuzu NQR 9.0

官網話呢款車係用普通手制，但呢款學神車為咗符合運輸署要求已經改咗用風手制

JAC 9噸

小巴
宜家學神小巴清一色係粉藍色真小巴，車型就普遍係街上見到嘅toyota coaster。李X就用三菱rosaz。

豐田Coaster

三菱Rosa

其實小巴個size同巴士個size差唔多，而且個試場已經搬咗去德士古道，學得小巴不如直接學巴士

重型貨車
基本上所有駕駛學校都係用30噸嘅車黎考。車型方面清一色用日本車，分別係hino 700、isuzu CYH同UD (型號不詳)，全港只有3部hino同1部UD，其餘都係isuzu。李健有2部hino同2部isuzu，鏗鏘就3部isuzu，好運就1部hino。

Isuzu CYH

Hino 700

貨櫃
貨櫃嘅車款同重型差唔多普遍都係以isuzu呢個牌子為主。除咗日系牌子之外仲有man同scania呢2個歐洲牌子嘅稀有品種，但就只有鏗鏘同駕院有得揸。學貨櫃你可以揀20尺架或40尺加學，各有優勝之處但駕院只有20尺架學。

Isuzu代表

Hino代表

Man代表

Scania代表

大部分圖片只係網上搵返黎，有機會會up下d真相上黎

Q2)黎緊10月1號轉制，有咩條件可以考商用車？

考牌資格:
10月1號後，只需完咗P牌就可以考商用車，唔洗再等多2年，但其他限制就不變。(e.g.須21歲以上)

拎牌資格:
10月1號後，據運輸署網頁顯示，拎的士、小巴、巴士牌之前需要上合共16 (8+8)小時職前訓練課程同完成考核，否則冇得拎牌。簡單d黎講姐係要考2次筆試(基礎單元及專屬單元)後先有得拎牌。
每份卷有25題MC，答啱多過15題就為止合格，限時30分鐘
「基礎單元」三個牌通用，所以只需要讀一次，但「專屬單元」就每個牌都要讀一次，例如考晒的士牌、巴士牌同小巴牌，就要上8+8+8+8小時

10月1號後拎商用車車牌流程:
中型貨車&重型貨車(要先有1/2牌):
報名->學車->考車->拎牌

貨櫃車(要先有18/19牌):
報名->學車->考車->拎牌

小巴&巴士(要先有1/2牌):
報名->學車->考車->(上堂->筆試) x2 ->拎牌

的士(要先有1/2牌):
報名->筆試-> (上堂->筆試) x2 ->拎牌

**宜家已經過咗10月1日，呢日打後入紙申請考牌嘅請各位乖乖咁上堂

Q3)宜家報名考試要等幾耐？

可以上運吉個網睇

Q4)考試及格之後點樣拎個牌？

其實同當初考私家車/輕型貨車之後拎 P 牌一樣，填表、準備文件，七個工作日後（的士可以即時）上運輸署申請（詳情請睇 TD 557）
不過你本身已經有張正式駕駛執照，所以只需要加簽，有效期不變，無需再畀 $548

考牌路線：

柴灣中型 (A)

柴灣中型 (B)

柴灣中型 (C)

荃灣中型 (大窩口)

荃灣中型 (永建路)

荃灣中型 (永基路)

柴灣巴士 (A) 柴灣巴士調頭唔洗入盛泰里，只係google map唔俾我set中途調頭

柴灣巴士 (B) 柴灣巴士調頭唔洗入盛泰里，只係google map唔俾我set中途調頭

荃灣巴士 (大窩口)

荃灣巴士 (葵盛圍)

荃灣重型 (沙咀道上大窩口)

荃灣重型 (楊屋道上大窩口)

荃灣重型 (葵盛圍)

沙田貨櫃 (轉左)

沙田貨櫃 (轉右)

葵涌貨櫃 (葵芳)

葵涌貨櫃 (葵青)

柴灣同沙田個邊唔熟路所以用ABC同左右分辨

口試題目(答唔到即時肥佬，唔好輕示佢因為間唔中都聽到有人肥口試)：
中型貨車/重型貨車：

掛接式車輛：

專利公共巴士：

巴士：

突然屎忽痕整咗個重型泊位教學，希望冇誤人子弟啦

職前堂最平係咪$500一日？
利申：唔合資格再陪瞓

係呀

好似是
工賊會好似有平/免費？

留名等快期再戰

有冇人解釋到點解葵盛圍重鋪完都咁爛

加油
好多人都考2-3次先pass

今朝1 take pass 咗 18
希望聽日考棍巴都相安無事

加油巴打

恭喜 再預祝聽日成功

兩樣一齊考咁癲

多謝巴打們

諗住一次過攞學牌慳番5舊水

巴打荃灣定柴灣

兩個牌都係荃灣

我個學牌11月到期

巴士轉自動波好似輕鬆d喎

香港工程
世界第一

我想學足啲
肥佬好灰9

檢討失敗再接再勵
d人考商用車考4,5次都唔係罕有

我中型學足22節（每節45分鐘）

自動波應該會輕鬆d
不過我本身想考棍波, 所以冇乜所謂

出到街
而個官又冇落腳
你自己都覺得冇乜大問題
基本上都pass

我40節用左15K
最後肥左
個日係考場都有師兄同我差唔多上左40節
唔知最後佢Pass唔Pass

希望下次成功

巴打加油

點知拎成績個下見到大剔冇望鏡就下次再見

我基本上考任何車都突到個頭長頸鹿咁
完全冇機會俾個官剔48
未能充分使用駕駛鏡

即刻諗起對上一次考18 得一個大剔竟然衰離合器不當 灰到爆

我5秒望一次鏡都比人Tick左細Tick

or 重Brake都玩完

演員上身就得
動作有咁誇張得咁誇張

細tick可能佢番入去亂咁tick既 我覺得
之前考巴士個考牌官一上車就合埋本野放係一旁
全程未見佢開過本野
好彩最後都pass（細tick就一定有.但唔理了）

講得好岩
考車只係一個角色扮演遊戲

佢打開狂tick其實唔緊要
最緊要係佢唔好狂起白紙度寫字
一見佢寫文
基本上你鐘意點揸都冇問題

我好彩18一take pass

點控制不當

少望鏡肥左

大剔離合器應該係轉波chok？

我考18有一下二轉一入波大聲咗，見佢即刻tick

撞牙？

冇撞到

諗返起又好似係
考巴士個陣見個官間唔中打個本簿剔下
考重型個陣部車未離開荃灣個官已經寫緊野

出路口果時個頭又幾出就申到幾出

大巴位已經最前，再申就離座

lm

隊個頭去到個鏡位咁濟
荃灣大巴有條路真係要咁望
唔係睇唔清楚有冇車黎

收到

係咪林護轉出去嗰到lol

浮誇啲離左座應該唔會肥？

講起我考van時出林護呢個位都係要望得好浮誇

呢個位，你唔隊個頭出去睇唔到
望後面既睇唔到另一邊有冇車黎

成個身彈起轉身睇

我試過，比車身遮左
唔知其他車係咪都係咁

我好似轉哂成個身90度咁去睇

試過有條死仆街落左腳之後就不斷作文
完全冇再望過我
我就3-4波再重brake俾佢試下

大籮柚線回程去迴旋處？

呢個位何止拎90°
我考個陣拎到就黎望到背脊

巴士？中型？

這是常識吧
仲要左右鏡各望2次

果刻灰咗無諗唔到衰邊個位
記得我呻過部jac既話 有幾個位可能
一係起步唔順有啲chok
一係做調頭有少少漏前/後
見上面巴打講白紙寫野好似係有啲印象係見燈位轉燈就做3轉2波隻左腳慢咗放開之後就要停車
唔知係唔係咁俾佢覺得用2波吊離合器肥

有冇心得 同埋考荃灣邊條路線

我考柴灣

重車

我師傅直頭叫我望客位窗

所有路線回程必有迴旋處

學巴士師父話( 5秒好望一次左右鏡)

大巴bro們你地其實享唔享受渣架車既過程

報下喜
柴棍巴 兩take pass

李健巴士柴灣袁師傅

呢個唔係連登仔最吹捧既柴灣巴師傅咩？

跟邊間？

享受既
我諗住肥撚硬,算鳩數
學完鐘都沒補就去考合格左
用盡運氣

不如講下咩事

其實好自然就會望
因為唔望好易踩線玩完

一take？

恭喜 第一次衰咩？

leekin

享受嘅
因為係自動波
遲d學返重型要踩2腳極力子個陣應該想死

都好，起碼張牌多個種類

兩個

呢排都係咁
講啲野同港台節目一樣
今日有位運輸署同事跟車
但係唔會影響你成績
考試仍然由我負責
有冇問題

真係一樣
一級官坐前面
跟車官坐後面
跟車個個全程冇出聲

我個次兩個都冇帶
但我睇到我Dup車Dup到個官要搵野撐住

係邊度不利用先行權？

平時揸開at真係踩唔慣極力子

係

我揸咗10幾年自動波，第一次學棍就要兩腳極力子

直接打大佬
其實學車都幾好玩既 學多樣野

頭兩堂死咗好多次火
之後摸熟就冇問題，可能反而仲易上腳，因為冇一腳嘅習慣

上完第一堂之後成日郁多的左腳扮入2下極力子

如果本身夠銀彈既其實都OK

好似有d師兄學學下車俾人炒尻埋
最後要停學唔考

學車成本真心高
個半鐘已經接近$700
跟學院Plan 十幾堂根本學唔熟
除非本身已經渣開大車
如果唔係應該一萬冇走雞

幾十歲人想搵少少d刺激下自已，考到又可以開心下
買左路票開始就係洗濕左個頭

上堂---上完----補鐘----好彩一Take Pass
上堂---上完----補鐘----肥佬----路票+租車+補鐘----肥佬----無限Loop

我自已都係易緊張跳制個類人，所以應該會捉住cfu操多幾課
起碼出到街先

考試呢d情況應該係等埋的士走先再向前行？

一定係，生車打死都唔過
停係後面慢慢等

本身都唔夠位過
咁樣過法肥硬

呢個係有牌嘅揸法
記住呀sir坐你隔離嘅話
你係考車唔係揸車

有見呢排好似好人學巴士所以整咗個巴士泊位教學出黎，其他教學有緣再整因為巴士車款太多唔係個個都啱參考

泊完位就出街，開頭頭幾步都係咁做(巴士&重型)
試場左轉拎右線
右線直行變中線
中線右轉拎左線
無論右轉楊屋道定沙咀道都好
右轉楊屋道/沙咀道拎右線(9成9)
跟住就聽天由命

行出少少睇下慢線有冇死車
冇就慢線
有就快線

大巴 $340 45Mins
仲貴過貨櫃同重型

我李賤自動波
你邊間咁平

自動波唔係不嬲貴d咩

好似「不安」果價

講緊楊屋道同沙咀道？
我學個陣基本上9成9嘅時間都有死車
即係唔可以沿左線一路行到去德士古道路口
所以我通常一轉入去就攞右線，過曬d死車先cut返左線

係咪跟柴灣尹師傅

調完頭完唔岩位是咪gg 得

舊年考咗荃巴衰咗繼續喺新post留名
不過我諗短期內未必會再考返/考中型牌

大家一齊加油
利申: 排緊荃灣大巴快期

我仲未行去報名

你係第一次考定肥左Retake先
但點都好似要等到3月15先有得排

我未去第一次報10號牌
我估到時排到7月8月

要喇
之前疫情改期個啲都去到5月

我仲心大心細揀緊跟邊間學校

九巴

我有正職
一定唔會入九巴

啱啱收通知4月22先入九巴訓練

早知入九巴Train好過
合格率高
就算考完賠錢走人仲平過街考+補鍾
係差在有冇 4 5 9 10定剩係得17

有冇ching係考荃灣中型心得？

有人話依家淨係簽17

要入去考
唔等新巴lu

出黎上堂都簽唔到5同10？

渣得17應該唔會肥10掛

唔關事
我聽師傅講有兩個有20牌都肥左10

但性質上17應該同10是一樣？

調完頭發覺唔啱位可以行前d較啱位先退後
較唔啱位退後都唔緊要 扭入去前較啱位就得
我考個陣都係不斷後不斷較

唔好揀宇通揸就得
不過鐘意挑戰自己就冇所謂

可以較餐飽之後同呀蛇講ok先開始？

貴到
我個間淨係租車錢貴200蚊，棍波同自動波每節嘅錢係一樣

有記個部自動波係咪宇通

掉完頂直接同你講行前泊2號位
泊完同佢講
泊完有懷疑就叫你開門比佢落車睇

你地係290 45Mins?

可以無限前前後後架？

係
但向前唔好前到調頭起步前個位
如果行咗好前都較唔啱位嘅話不如向後個陣再較過
我會覺得同呀sir講開始只係代表自己入後波向後行，入後波後你繼續較位定直後呀sir唔會理你

yes

梗係唔得
調完頭過唔到雪糕筒既可以退後
但退到咁上下佢會話"呢到停"
跟住就去泊位
泊完叫佢

300蚊45min

Me泊車苦手應該要花好多時間去操

2節平成$80

點會
入咗後波就冇得再入1波/d波直至泊完位

操完仲要個感覺同練個到唔同
唔知點解

咁即係唔好揸？

補少過5節先可能有賺
亨昌嘅plan嘅節數少d

未揸過唔知
自動波應該冇曬棍波轉波嘅問題

嗰部自動波宇通真係老是常出現
次次去親嗰附近都見到
不過部嘢好似唔多夠軚

今日pass埋巴士
埋單兩個牌$10k (冇補過鐘）

巴打平時渣開大車?

之前冇揸過大車呀
不過係熟荃灣d 路

宇通自動波ok嘅，但聽講棍波就不了

勁呀

冇揸開大車荃灣都一take

各位師兄，本人有巴士license,太耐冇楂，有冇補鐘介紹

考嗰時唔小心稍微溜後咗兩次
以為今次冇機會
好彩最尾都俾我pass

通常溜小小都係輕微 第3次先嚴重
Btw 恭喜巴打

多謝巴打
想問下巴打們如果想自學的士筆試 應該點做

用app溫

狂做 app
睇吓本的士例 app 啲題目唔會同考試完全一樣

唔好睇少交通例 舊制好多人肥喺呢 part
小心啲做同睇清楚題目

交通例真係要溫多d
尤其是路牌

各位巴打，我想考中型同棍巴士，但唔想揸大陸車學，報亨昌係咪一個好選擇？見佢係用ISUZU、MAN 小弟以前揸過ISUZU 5.5長陣搵食

你想考荃灣定柴灣

柴灣好似易啲，首選係柴灣

柴灣不安同吞槍都係最新9噸Isuzu NQR中型

想考中型貨車邊間好啲

想考巴士
畢直大概要幾錢

$5000

呢個係平時有揸開車
一take pass唔補鐘價錢

我有揸開車
最後係兩take

渣開車都要改壞習慣
適應長車身
練泊位掉操線
好難$5000落樓

硬掘租車路票都2700

學車同燒銀紙冇分別

燒銀紙都有啲除聞下

學牌六月到期
我都係唔考中型貨車了

學牌幾百蚊就算啦
上堂先貴

長車身唔難
肥車身先難

巴士咁肥真係想死

4月中考石蔭喇 但仲未上手
學左12節 莫講話留意路面
我連左中右望鏡都仲未做得熟
仲係好confusing
師傅唔會太監住我要做足啲睇鏡功夫
至少我係睇youtube先知停車開車前一定要望左右鏡
同埋到而家泊車同三手我都仲係一頭霧水

師傅態度係好好，好溫柔，錯左佢會出手幫手較正然後同我講要咁咁咁，唔好點點點
但去到呢個階段
我覺得自己進度有啲慢
師傅有時提出要注意嘅位會聽到我有啲confused
而家先黎發覺師傅教得唔夠清晰

想搵個過講解清晰啲嘅師傅
會真係會嚴守我每一個錯處/冇做足嘅位
唔知有冇好介紹？

Sorry, post錯位
請無視

石蔭算係私家車最易既線，定啲黎啦
Btw 呢到係商用車學神，唔係私家車

我學細車嗰陣
望少次鏡/盲 師傅都會拍門拍窗

開車前當自己傻仔咁係咁左望右望就得
石蔭最主要都係試場門口啲人亂過馬路同小巴站啲死車
其他都冇乜特別

我都知算易
所以真係唔想浪費個咁好嘅機會
Anyway Thanks Ching
我去返私家車到

跟左個咁溫柔嘅師傳
我都想試師傅拍下我窗

Yes 石蔭感覺上易過澤安

學巴士比你坐司機位登下登下好過癮

有冇計過塞一次迴旋處要幾錢

沒 迴旋處小事 一日睇唔通都唔好出就岩
商用車我覺得泊位先係打大佬

最怕學唔熟 去正考場生保地又驚

柴灣中型個泊車流程係點？
應該係考泊車再三手頭先
部車係咪一早就擺係間屋仔隔離？

柴灣好似係街做？

咁荃灣就一定係生保地
柴灣唔知

中型柴灣：係場內先泊車，然後右轉場內另一位置三手調頭

部車師傅會盡量靠左近屋仔，果度有三個位，最右係大巴位

聽日考柴巴，我覺得ive果邊喺街考掉頭壓力大好多

先泊車再掉頭，全部起埸裏面做，車就師傅幫你泊好

考牌全部場內，搵日去睇下點考

得大巴係出面調頭

最右大巴咪即係聽日要自己扭出去泊位？

直隊就得，個位起右邊

中型通常泊左邊，中型泊位起左，巴士起右

同你同期

佢有冇問你可唔可以入早一班

我就係早一班調入嚟

可能就係咁多咗個位

直出就位

習慣就得

你見九巴啲姨姨入職後都可以操到出街
無野唔得既

啱啱報左柴灣亨昌中型+棍波大巴

其實肥佬真係冇乜所謂
但銀包好肉痛
肥左灰左幾日仲未灰完
一諗起又要比多幾千出黎就

一gg 最低消費就2500

我個到租車$1600
補鐘個半鐘 $680
操幾轉去考試已經$3000

所以我都預有幾日瘋狂操泊位
寧願玩到合埋眼都泊到都好過不明不白俾幾千蚊

泊位學完公式熟之後就學救車
但到時你上個半鐘見到十幾架車係到排隊
分分鐘個半鐘練得幾次
想冇人就夜啲去
但天黑睇唔到啲線就難搞

自備大燈

泊位背公式點會係大佬？
一定係出街突發野先大佬啦

泥擋到雪糕筒擰左軚
加減軚追返住隻角微調
右轆踩線擰盡右
尾泥擋唔穿底停定收工

呢個價錢有d惡

講就易
個個都練過幾廿次
但考場起碼1/3 人泊位落地

練習唔同喇 有啲師父可能幫埋你擺埋筒對好埋架車先叫你泊
考試調完頭架車要自己拉番直就番筒位

筒位同考場一樣
但考試自己擺個位同練習唔同
但差唔多
主要都係踩住條線擺位
但好多人都係倒後撞筒
所以要學下救車

可能車種唔同 我重形反而唔擔心撞筒
而係泊到架車歪哂搞到後過龍唔知

有後Cam睇唔驚

始終考試緊張的心情唔同。要克服。

重型無 最少我學車果架無 只可以靠睇鏡去睇黃圈

貨車同巴士唔係強制要裝後波cam咩？

ching揸邊部重型？
我上年考個陣個後波cam好似壞咗
對上一次學車又有返

真
唔知點解我考重型個陣冇咁驚左鏡撞雪糕筒但考巴士個陣就好撚驚

直頭好惡

大巴好惡又貴
拖頭重平過佢

其實做司機幾錢一個月

isuzu 無留心望車尾係唔係真係有
係車身內就見有部機有個mon 不過學同考都好入後波係無反應

ching宜家仲學緊？
係嘅話可以下堂問下師傅

無呀重型都係衰係離合器
下次已經唔知幾時學

冇排快期retake??

我學中型果時，阿Sir叫唔好望後波鏡頭

3月15先開始重新排期，可能排到2046

商用車快期應該都仲會有既

短期內都唔會有啦，有期都塞左畀delay個D

12月頭到2月19日，足足兩個半月

啱啱考完，一出試場油站等燈位起步就畀人踩停收工

個燈位都有成23秒
咁都落腳？

做乜事

喺油站出面排緊隊等起步，個極力子起得唔夠溜後畀佢落腳

做乜唔俾啖油起步

睇#264 平時練都冇問題，係頭先唔知咩事輕微溜後仲要畀佢踩停兩次

果條路平時都係咁起步，邊有預佢會溜後咁on9

仲有邊度踩停你

同一個位踩兩次

下次再努力
咁仲有冇做調頭，定係即刻回程

行晒全程，斜路掉頭完全冇問題，就係衰喺果個on9位

live

中型有位師兄泊位已經穿底街都冇得出

中型果位同巴士廠差唔多
果師兄應該太緊張

咩學校

今朝暫時得你賤考中型

穿底點解

車尾過黃格

車尾過晒界

之前學成日見佢部JAC

唔該晒

我睇兩架中型肥晒
isuzu肥泊位
jac掉頭第三手軚左頭轆唔夠位出

我就係喺架城巴車頭個位起步溜後

呢個位你feel唔到暗斜？

feel到就唔會連續死兩次啦

平時教起步個極力子唔好吊到架車震，咁咪唔敢吊咁高點知就奶野

硬係覺得吞槍部Man大部過其他學校

自己揸相入面果部都覺 好易踩左右兩邊事但一邊嘅線

望落去真係大部過不安部福田同李賤部宇通

下?
你跟邊個師傅咁教你?

堅將 姓譚

認真
我個師傅次次都話要吊到震先鬆手掣

我學中型嘅時候，吊住極力子跟住俾少少油起步

感覺上李賤部 Hino 仲大

就算高得掣都係剔輕微「54離合器控制不當」
應該點都好過溜後
一溜後佢落腳一定快過你落腳

講起大
有冇人解釋到點解d學車巴士個碌都係縮左入車身入面?

我有選擇困難症，仲未揀到報邊間

我都未揀到20報邊間

揀架車身最窄最短身

係唔係不安部福田？

吊極力子起步我睇轉數錶，架車有反應之時就係支針指向5字再跌少少，咁就去得，聽聲feel架車震都比較難

利伸柴灣堅將pass

岩岩考柴灣中型都肥左 話過死車無望鏡
吊佢老母我已經係咁另頭 做足晒d野
揸開5噸半都肥 d官真係肥鳩人當食生菜 我考第四個 四個都肥鳩晒

你過死車有冇足夠距離

4個都出到街?

有個出唔到 預早晒位過都死

有冇大動作啲
要成個傻仔咁望先得

呢個真

其實咩年代丫 考牌果陣應該要裝車cam 啦
就算揸到飛天 要肥d官點都搵到野搞你
宜家周街行緊街d車都有車cam 反而考牌無
你話反唔反智

是咪都要做晒望鏡 shoulder check

望哂右左右鏡

唔洗轉頸？

我個部就唔洗
第一堂問師傅佢話冇盲點

Btw 我係大巴，唔知其他車

大車應該唔洗

咁好難俾考官感受到熱情喎

打大佬

今朝考中型位姐姐第三手掉頭塊鏡已經掃咗隔離部巴士

邊款車？
唔好軚嘅調頭真係有啲難度
拎到盡先啱啱好出到嚟

feel到應該唔算暗斜啦

我巴士個師傅話man個軸距短d，所以調頭同泊位會易過宇通個堆

其實係咪重型、中型、巴士種種車揸法都唔同
我試過重型係平路起步吊到車震先鬆手制，結果部車向前chok咗一下然後慢慢加速

學親車次次師傅都有提呢個位

從來冇人同我過，今日唔係咁樣死都唔知

車身闊過車陣
雖然宜家d學神巴士都係用中型貨車車陣+巴士殼組成，但運輸署對巴士闊度要求多過中型，闊度接近重型

其實場內個位我覺得唔太難

我見黃紙溜後可以剔輕微
有冇ching知點先會剔到輕鬆唔剔嚴重

輕微到佢沒落腳
我記得我巴士都比佢剔左野細
自己唔覺
但最後pass

上斜騎馬

以家果啲唔係真巴士咩？
中型貨車加巴士殼唔係冇曬咩？

不安福田7.2米
宇通7.35米
坑窗Man7.5米
李賤Hino 8.0米
李賤Benz 8.05米
好似係咁

重要資訊

Man個菠蘿殼車身最高，所以睇落好大部咁
但最長嘅係亞洲殼嗰兩款嘢

聽過話啲學神巴士其實都係貨車底盤
好似咁先做到上落車門喺中間 師父同考官個位喺車頭喎

貨車底，巴士車身

我而家都可以寄定考的士申請去TD,之後等15號後排期?

李賤Benz好似係8.3米
印象中師傅講過

正確
由15號起計15個工作日會收到排期信

我淨係知道我同部Man平排嗰陣明顯長一大截

睇嚟我都係報不安

Man同宇通真係明顯地細部

宇通個轆好似大幾個size

有冇李賤自動波既朋友想互相跟車學野?
利申: 肥撚左，有快期先會再上堂

你哋d師傅俾跟車?

三線左cut中一定要擰頭望右
睇鏡唔會知有冇車同時右cut中

我個個師傅如果學員肯都Ok
我之前都同另外一位師兄互相跟車
我估佢都有睇呢個Post
可惜我同佢都肥撚左
所以而家招定人跟車
係李賤自動波

咁又係
我通常都係係咁而望
又冇細車咁樣"另"頭

留名

你係李賤自動波?
幾時考?

用jac？

不安都有宇通

我估通常巴士先俾跟？
中型同重型3個坐前面睇落坐得好辛苦

柴灣果部係福田

我有時見到中型都有跟車, 但好撚逼

我考貨櫃都試過跟人車＆比人跟車

你地重型泊位 過雪糕筒第一下係扭1又1/4圈定1圈半？

得一部？

Yes，柴灣不安得一部大巴
中型有福田同Isuzu

揸hino嘅表示扭1又1/2圈

我isuzu扭1又4分1好似會太出
唔知會唔會圈半好d

師父點教

太出意思係咩？
我學泊位個陣睇揸isuzu嘅學神都係扭1又1/4

入唔曬個格 要回直後多小小再扭
跟亨昌

再扭去邊？

個人估應該係左鏡問題，isuzu塊左鏡前過hino個款
如果揸isuzu扭1又1/2嘅話撞雪糕筒嘅機會大咗
或者ching下次學車個陣可以試下扭1又1/2

同埋塊鏡曲既 望落個雪糕筒勁細

巴打想問一下 中型 落波要唔要2腳極力子？

要
兩腳極力子中間要補多腳油

李健

係咪車房嗰度？其實最保險係死車後兩個車位距離停一停，入番1波再抽出少少再行。

當然啦，平時揸車邊有咁樣？

我考柴灣1 take pass
柴灣豐業街車房最多死車，跟住街尾轉入新業街都係多死車
不過都係唔夠位停低，交通情況許可再起步

我估應該都係講豐業街車房同新業街左面啲死車

考車牌最緊要係做show比個官睇你有安全意識

新業街 如果左右兩邊有死車
我打右燈踩線慢行
而對面有車迎面過黎
咁我應該照行定即停 等佢過完先開車？

你踩咗人地正線，考試緊係望鏡收慢再重新上路

幾時都係自己嗰邊停先，尤其是自己騎緊線，自己蝕緊底。

衰乜嘢

一係轉彎踩界，一係對面車騎線無停

DC9

即係踩線都要照 轉1波停？

講開睇鏡又係好笑
當年學巴士
師父話如果同個筒隔4個泥擋支旗就到筒頂開始擰
隔3個旗仔就筒中間擰
隔2個就筒底擰

果時心諗：「屌你！而家玩考眼力遊戲咩？」
不如你直接話我知點救啦好唔好？

我係慢慢流出 個頭伸到去擋風玻璃睇 無車即比油

申個頭有咁出得咁出去望

我考果日有2轉1波極慢車，唔夠過之後停車再起步
學車都有2波直接停，再重新1波起步

你出咗冇理由照停
等其他巴打答你
如果我係你，一出個下係要冇車或者夠曬時間出先去

呢種? 正常唔係睇清先出去?
不過如果有突發危險野都係要停啦

咁樣即係你開車時無睇清楚對面有冇車來，死得

如果讓線有車擋視線
到讓線前停一停先 然後入翻一波吊住極力子
或者二轉一繼續慢慢去
最好唔好二波出 怕一陣出個陣要吊好耐極力子部車太慢 或者鬆得太快部車會彈前
之後妹下妹下咁出 途中一路左右望有冇車
去到一個位可以睇清左右兩邊既位 如果冇車就出曬
有車就停定 之後當停線咁出

就係咁
但左面幅牆姐左好大部份視線
所以先想問點搞

荃灣永基路/永建路 又係仆街黎

李賤?

其實去到最後都係睇對唔對到角入
早入減半圈
遲下加半圈再早回
去到考試再執生

已經出晒名？

我學緊
個方法同你講既一樣
我仲有影低啲Notes

學到臨考之前幾堂
師父開始成日釣魚/訓著
果時我就知小心d唔好衰on9野應該會合格

呢排行行下路線都瞓撚著
屌睇黎大家都係同一個

對你有信心先訓
我最後幾堂佢都有訓
可惜最後衰On9肥左
而家等緊快期

個情況係咪好似油塘個試場第一個路口咁
我知果個路口同買大細冇分別

形容得好貼切
根本就係買大細

油塘係點
當年我考鴨駕自私

我師傅試過係我揸緊個陣食飯盒

因為我以前考油塘
都大概估到個情況係點

最後個堂叫佢我係商場門口停話去廁所
最後買撚埋個飯盒返黎食

都幾離譜下

你考完之後有冇揸過車先再考中型

有時佢都遲幾分鐘先落堂
所以冇乜所謂

咁當然有，我揸咗十x年私家車
只係第一次學棍波就係中型

雖然會補返
但佢好鐘意食大快活油髀，好撚香呀

朝早上既佢會食住個大快活早餐
然後同我講話點撚解佢有咁撚多熱飲棍

但如果讓線有車頂住左邊視線又真係考洗d

ching泳池掉頭會一波定二波掉？
佢教我二波但係架車未轉到一半就要踩極力子
驚考試計空波滑行

今日收到的士個新期
頂佢就係咁啱喺我入九巴操車嗰時

理論上係1波，我當時上斜去到狗屎筒後，會入返1波然後盡右，掉頭走。

亦有師傅教過狗屎筒後停一停，再開車。所以點都係1波

我學中型果時係一波掉頭

佢都係咁教，我果日考內街冇上去掉頭

大巴好少考上泳池

我就係考泳池

一波啦
斜路起步之後 師父會叫你操一次 1 2 1
上到泳池應該用緊 1 波

有冇人係租車易租過車？有冇伏？d車會唔會好殘？
想租架van 練下

直接去做綠van兼職

聽聞福田部中型唔夠軚，有無師兄學過？

唔知時薪/一更幾多錢呢

好似最低工資
有d就拆佣

WTF?
40蚊都冇?

好多退休阿伯做 有d真係得$40

唔奇
幾年前綠頂全職 人工唔高工時又長
除返開真係隨時冇

咁揸的士好過

想問重型洗唔洗要有中型先？ 定好似1 2 牌咁考重型送中型？
同樣問題可唔可以skip小巴直考大巴？ 送小巴？

想去英國前考定旁身

香港嘅商用車牌照響英國係唔可以用，要從新考過～

考19送2同18
考大巴送小巴

但係去英國好似換唔到商用牌

英國係咪淨係認私家車同電單車牌?

唔肯定電單車，我自己有英國私家車牌（當年吸返來，不過已經過期）

我同上面位巴打個師傅教斜路起步1轉2上頂唔停車直接掉頭

咁sad
咁算了

的確可以2波調第一手軚
但停低再1波睇定慢慢做好似容易d

係泳池頂佢唔理你幾多手軚調頭
所以梗係慢慢做

想學就學啦 學咗冇壞嘅
就算到時要重新學過都會快d上手

考重型唔洗有中型先 1a都可以直上
大巴都可以直接考 考完就送小巴

學左可以有d e class國際牌
可以去外國揸個d旅行車
同埋學完去到仲會記得大概點揸
不過錢多先學好了

你岩既
但都要錢
轉唔到牌就無謂啦

係鬼
揸小巴遇到醉貓既可能細過的士

利申：揸過的士，遇過hehe型醉貓🖕，無做了

咁可能係因為你太靚仔姐？

我笠鴨咀帽，戴住口罩，有咩睇

幾驚搶軚

把聲好J帶磁性？

你地學大車左腳吊極力子腳踭掂唔掂地？
以前學細車教左腳腳踭掂地起極力子會穩d
但我發覺大車磨擦點高，如果腳踭掂地隻腳起到90度都未到磨擦點，跟住好容易kick 住冇得再起
定係應該成隻腳起會好d
希望有人明我講咩

我係用成隻腳，成個大髀力去控制

睇黎有d奇遇
不如打出黎分享下

張椅較前啲或者個呔較高啲
我自己覺成隻腳起轉波可以 調頭一大幅度扭呔好易郁到左腳

我唔掂地
掂地次次俾塊地氈一個個格仔頂住
不過考試個陣唔好脚震 一震就控制唔到極力子

你咁嘅look半夜做乘客d司機仲驚過你

我除咗第一堂學兩腳太耐冇踩過極力子on99離地吊之外，之後都用返學貨van果陣咁掂地

部man我掂地吊唔到離合，可能我腳掌唔夠長
不過慣咗離地吊無乜問題，係有次學之前個日行山，吊到隻腳震晒

我明
我一開始都係咁做但發覺轉波個陣唔多work
宜家只會泊位、調頭、起步個陣腳踭會掂地下，其餘情況都係離地

所以我唔鐘意大車個極力子好驚起步溜後

手足look

未打完
呢個look中硬rb

終於報咗名考大巴，又做學神啦

邊間？

大陸車

咁睇唔開呀ching

話說今日考牌
我泊完位拉完手制入空波
然後我望住官 個官又望住我 又唔出聲又唔落車
其實做咩鳩？

熄匙呀

咁又未遇過RB

你合格嗎？

唔係宇通

合格

電單車都吸到
英國只認私家車同電單車

你今日考咩車

有冇熄匙

no
泊位要熄匙既咩？

我諗巴打講下笑

巴士

我都試過係咁
然後停低左30-45秒你眼望我眼
佢問我ok未
我答ok
佢就連車都冇落就話出街

福田柴灣?

咁一定係福田

有冇同考官講ok呀
係你泊位之前考官會講如果泊好位就示意俾佢聽

冇啊
我以為佢會落車睇
對望一陣我話泊完啦
佢就叫我出發

通常考官響泊位前會同你講，你確認泊好位就要話比佢知完成泊位

利申：今日考大巴個官就係咁同我講

巴打考邊？合格？

柴灣, 一tick Pass

今日係唔係高大白頭考官

我考中型果日，見高大白頭考官上大巴，好多泊完位就簽名

係唔係大巴全部一級官考

佢淨係同我講去泊位 冇講其他
對上一次考車幾年前 已經唔記得要點做

我考中型同大巴嗰兩個考牌官泊車前都有咁講
但係泊好後我都未出聲佢就自動波叫我調頭/出街

我問過師傅, 佢話大巴一定係一級官考

巴打們，如果我學中型棍貨車，再學自動波巴士，巴士會否可變棍波？

會

各位建議學巴士定中型先？

有18牌可以唔理學車限制時間幾時都上得堂（雖然冇18牌d師傅都偷雞照教）

唔明，點解嘅

18牌夠照巴士
即係你有18牌學巴士
你唔算巴士學神

thx

以樣都係第一次聽

琴日pass咗巴士，請問入運輸署d牌照中心 加簽係未一定要裝安心出行

我見過人填紙仔

有機會我眼花

ok

唔係要上職前堂先加簽到咩

唔上堂可以「吸」4,9

要 但我想問定先

自己試一次
可能仲誇張

我都仲未計的士車架同車身矮人一截，睇路面標記或者路牌、前車距離等輸蝕過客貨車

更唔好講出事插入前面大車車底

只不過自己無車，租的士車租最平
利申：1,2,6,18
平時揸開公司H1同Isuzu d max pickup

呢個Post 90%都係小圈子吹水
同考車Fail冇關係
睇黎都哂時間

中線出中線
冇車就地板油咁出
應該閘你唔到架
見到右邊小巴/大車就比佢地出先
等到隔離係細車先出
咁樣應該安全啲

到時考個日問師傅重清楚啦
師傅同佢地咁熟

細車先狼
唔理你右線直出中線
當正你一定要讓佢咁

唔係咁易 如果可以2 3波起步就夠動力又有速度
1波起步 一黎踩行油都唔知有上唔上到20
二黎隻左腳未放又無得俾油 心急想快俾油快咗放左腳架車chok一野就好似我咁肥咗

巴士pass
去迴旋處前，
停車場隔離有工程車係度做野，差d 停係黃格

恭喜巴打

上年十月一日前報名係咪唔洗上職前課程？

恭喜恭喜

如果想攞埋5號就要上職前課程

明白

巴打我有興趣知道宜家仲有冇舊嘅職前小巴課程讀，定係你讀新制嘅基本+小巴都得

小巴的話唔理幾時pass，2020年10月後應該全部都係考新制

我都想知

下星期一先開排期喎

以家仲做之前停考啲改期

而家第五波又嚟緊料
又要停考 真係曬氣

ching考咩車？
棍波嘅話 基本上一入中線就已經要轉2波
1波地板油都唔會快得去邊

恭喜曬
巴打考邊？

荃灣

佢講得迴旋處前有停車場同黃格就知一定唔係柴灣

我? 重型答過你幾次
我知道一起步俾油已經要準備轉2波 只係覆上面起步果下俾行油都係唔會夠右手邊果架車快 *假如佢有心想快過你/行中線
題外話 雖然而家重型無歐洲車用黎教
但聽講果啲車好似頭幾個波都係行得好慢要去到好高波好似4 5波先行番正常速如果拎黎教又要跟足規矩1波起步 2波停車 只可以一波波上落未會更恐怖

巴打們想問下同一份TD321 form入面可唔可以一次過報晒6, 9/10, 18？
如果可以係咪要俾3份路票錢$1530？

係唔係要入曬線先可以做轉波動作？正常一起步就快轉2波

唔可以

唔記得我係去到2線先轉2波定起步到左線就上2波

請分三份form

標準答案你要問番師父先可以作準
我自已印象單計迴旋處黎講 我係起步扭啲左呔之後就轉2波
追角鏡睇線右呔見條路開始微微直直地就轉3波好快就要再追角鏡

如果等入哂線先轉2波好似會變左追角鏡右呔果個位黎轉到時單手渣呔黎扭又轉波會好複習或者錯過咗轉3波既時機但我都敢講邊個先係標準做法

唔一定
當然如果你唔熟手就轉晒線先轉波

個荃灣迴旋處第三同第四個出口之間個灣會突然變急
揸自己車都試過中伏幾次
學車揸部重型去到個位都會驚一驚收油 然後就俾cfu屌

我見有師兄話轉緊彎轉波會比人肥
利申：揸5.5搵食 揸壞手勢 唔知考試規矩

你轉彎時同時控制到2樣咪得
最緊要唔好空波滑行同單手揸到堂軑chok

sor
呢排身邊都有幾個人考緊牌記唔曬
其實隔離車有心閘你隨咗落brake之外都冇其他辦法

日本車個波箱都改過黎，真車都唔會得4個波啦

收慢都俾師傅屌？
轉到過曬線就真係俾師傅屌啦

加油啦，又開追悼會㗎啦

40公里殺出迴旋處 冇車夠膽爬頭硬出
d車見到嚇都嚇死

大巴、重型、拖頭都係一級官

會，次序倒轉都得

法例上巴士係視為一部可載客嘅中型貨車
識操控棍波中型就可以imply都識揸棍巴

同時做兩樣唔會肥
你做唔到就會

入九龍前一段彎係窄d

有無人考櫃？

可能考完10號牌去考

諗住考埋6號去報

本身有無學牌？
無既就考左6號（同時買埋櫃路票，有效期18個月），上埋職前之後，吸牌果陣一次過先去出學牌（有效期12個月）最抵

本身有學牌就梗係考左20先，唔好蝕個學牌

最出名係咪馬師傅

如果考埋10號牌再考20，咁我就可以完夢

以家我1 2 6 18
考埋10都可以收工

師兄考邊間

10號牌報咗x安

有20考26有優勢

有18考10有冇著數

分分鐘叻過考牌官

想問下, 假設我PASS左大巴,可唔可以吸左4同9先
上完堂再給埋5同10?

可以先吸4,9

申請人通過私家╱公共巴士(車輛類別 9/10)的駕駛考試後，只可獲發私家巴士(車輛類別 9)及私家小巴(車輛類別 4)的正式駕駛執照:申請人須分別 完成公共巴士司機職前課程及公共小巴司機職前課程並獲取有關的課程證書，才可獲發公共巴士(車輛類別 10)及公共小巴(車輛類別 5)的正式駕駛執照。 相關課程證書內所指明的完成課程日期須為申請該車輛類別的正式駕駛執照日期之前的一年內。

好

希望7月前有得考

期都未有又要驚佢再收皮

我排到期會通知大家

sam here

唔知二月中果啲排到幾時

你6溫左幾耐

一至兩星期左右

姐係收到考期先開始溫?

Yes
專心溫之前間中玩下app

我考柴灣李X
你呢?

我都係柴灣

有咩優勢

第五波來了

如果同一個場嘅話路線上有著數

過多一個星期睇下有冇咩大變化先再諗

所以我考返柴灣

18棍仔 荃灣又要迴旋處,永GAY路例死車龍
不了

18考豐業街都係睇彩數，有時車房都好多死車

柴灣粗泊位可以係考試位練？

係新巴巴士廠果邊

咁考左10仔再考慮

俾埋連泊車個位大家

唔記得咗巴打你係邊度考10仔

荃自

巴打最後報邊間
如果李賤既到時可以互相跟車學野

吞槍

尋日喺九巴考完17牌合格
初初揸咁大部車真係好唔慣，成日轉左彎都差啲上壆
操咗幾日先叫好啲

係咪會簽埋4、5、9、10?

4 9A，上埋職前就有 5 10A，有 18 19 就甩A

而家唔是話得17，唔簽45910？廢事佢佢唔撈？

反而係N年前先至話唔簽囉

有無人試過考到18牌之後去練泊位
又或者有無人見過

唔知邊度有位練中型L位

考政府車都要兩腳極力子

頂薪先得2萬1
仲要宣誓

有咩評價

我有揸開 但唔係棍仔

有冇學過中型貨車

冇呀

巴士都有自動波的
唔係一定要考棍

如果考棍巴，可能你要操下兩腳極力子
不過我覺得唔係太難

真心一問 駕院考18有無優勢？ 謝指教

泊位調頭任練
路線簡單?

泊位、調頭、斜坡開車係駕院入面做，平時練習應該唔洗排隊（冇乜人係駕院學商用車）

出面係街練可能隨時排30-45分鐘先練到一次

重點係貴過人一大截

之前考兩次19都發瘟出唔到街... 想穩陣考左18搵食先再跳考20。 錢係其次 如果命中率真係高的話，出面肥4次 駕院1 take都除笨有精掛？

錢係其次既駕院考應該會好啲
私家場練泊位都正好多

如果考18，考柴灣易過荃灣

出面係街練可能隨時排30-45分鐘先練到一次

考柴灣 ive外面大把位任練掉頭，不過平時練頂住條路好大壓力

我之前問過駕院，考大巴好似要過萬
仲要元朗先有自動

之前我係柴灣IVE練調頭，成日緊張自己阻住地球轉

我街學都用左萬幾蚊
最後肥左
分分鍾考元朗有機會Pass到
荃灣啲閪路

同埋豐業街同新業街

咁on9？

我調到頭泊到位出到街已經好好
只係出街唔爭氣
利申:自我安慰mode

我自動波巴士一定係荃灣

唔會咁On9下話 咁平時學路面係邊學

我唔係衰on9暗斜溜後駛肥？

利申：自我安慰mode

咪同油塘個場一樣
買大細

我想同大家講
雖然考車肥左會令自己好低落
但考多2次pass到嘅時候
再諗番就覺得好小事
頂住呀

考完灰左幾日
最撚傷心係扔左咁多錢落去操車都肥

錢姐
每補考一次就補番4節再考
咁都係$3000幾一次

我都係柴灣巴士肥出街

不過諗起果次公司同事（1,2牌）繼續平時牙擦擦，老屎忽上身評論我揸車

半路我飛返句：我有6同18，你有冇呀？

之後成車靜曬，無人敢講野

點知大你一句我有20就好笑

有20就講句嘢都大聲d

班蛋散由我入職話考中型，到我自己貨van 3take pass,過埋舊制3年考埋18，都係得個講字。
駛撚比面

果日4條（全部只得1，2牌）既契弟加埋我（1,2,6,18）揸車，5條友開工，
阿枝阿左
唔開口教訓都唔得

即係一出試場轉右？阿Sir話十個都冇一個

佢網上有考線喎

你去練調頭同泊車一定會經過果頭，所以一定會練埋

其實政府車輛牌難唔難考, 同考唔考得過

政府牌唔係話考就可以考，要考政府自然會叫你考

聽講話某啲隧道公司都要你考

中型考ive果度掉頭應該同泳池頂一樣可以n手軚？

錢唔係問題 問題係要時間等排期再考

中型路線3唔會入到去IVE果度調頭，果個只係中型練習調頭位

不過翠灣邨永泰道果段路，平時操車去練調頭一定會經過，個段就係路線3其中一段

路線3如下

睇字都覺得尷尬

想問下有經驗既 Ching 覺得中型貨車考柴灣定荃灣易啲？

柴灣，同埋泊位調頭唔使好似荃灣等咁耐

邊度可以練L位泊車？

佢條片已經FW晒
建議每日下午5點去實地視察

15號喇

考車會考5點架咩

感受下無間車龍姐

最後都pass嗎？

好奇問：有無人18牌係元朗/沙田考？
佢地係泊S位定L位？

你唔係為咗考政府牌走去教仔學院補鐘呀？

18係中型喎

上面位巴打已經有18，我見佢呢幾日喺度問邊度
有L位練先估佢想考政府牌

去教仔補就痴撚線

我諗住去租車易租架9噸，再搵地方練泊位

我估果位巴打就係想咁做

睇黎你好想入政府做司機喎

純粹係唔想衰技能測試
去到面試，佢請先算
當見識下

反正仲等緊抽師傅牌

求快期
快啲打比我

如果有d學歷就唔好做揸車啦

我上個禮拜一肥佬係咪要星期三先可以抽快期

好似要7個工作天後先得?
你望望張野
我肥左直接搵公司職員搞
睇都冇睇過

有冇巴打拎到快期
我見小巴啲快期多到冇人拎
定係根本冇人考小巴

考小巴=毒撚無人理

以家十個有九個半應該直接考大巴

因為根本無人齋考小巴咁on9囉

不安、李賤、亨昌都出咗新小巴

十九座果隻？

全部都係16座
之前經過馬頭壩道見晒3部車喺度等學生

想問下巴士職前係點計法
基礎+ 小巴+ 巴士三課
定
基楚+巴士二課可以包埋 5 牌

我下個禮拜二考啦 求祝福

基礎+ 小巴+ 巴士三課
(-) + (5) + (10)

即係上三日課先得?

考車真係靠運氣
學車有時遇唔到突發野 一考車就出晒黎
唔識點做先達到佢既「安全意識」

ys

求神拜佛唔好跳個盲毛出嚟

無啦啦多幾部死車
小巴的士佬閘你
整路
呢啲最撚驚

祝你考試盞盞綠燈 冇盲毛衝出馬路 部部車都讓你行先
考咩啊

紅燈先好
一見綠燈就驚
驚就到白線驚黃就仆街
照衝就衝燈
重Dup就腳制不當+過白線

其實考試衝唔衝得黃燈，我上個禮拜考果朝最後練習試過中兩枝黃燈，兩次都係三波直接落brake+極力子踩停，個師傅同我講如果肯定停唔切應該畀大油衝埋佢

我師傅同我講可以3波直接停

你係重型？

中型

因為我會係燈位前落番2波 之後師傅同我講可以3波停

小巴/的士無啦啦落客真係唔得你死

落客係佢後面停就得，佢行你先行
生車過佢頭應該即死

泊完車自己扭去右邊做三手
咁去到做三手個位 發覺車身唔夠埋 可唔可以入後波再調好個位先做三手

我估唔得，因為係常安街試場泊完位去做掉頭個距離都好遠

上星期先見架藍精靈係荃灣出沒

師父教燈位前2個箭咀3波落2波
之後慢慢去 理論上急轉燈都停到

小巴 巴士開路正呀

一個字：慢or停
要記住考牌官係一樣好撚怕死嘅生物，唔理咩都好總之覺得部車周圍嘅野威脅到佢人生安全就會踩停你
所以見到突發事要慢車，如果件事係衝住你埋黎就要停車

我上次考重型第一個燈已經衝黃燈
呢下冇肥到係肥咗其他野

未必嘅
只係爬呢d生車會增加fail嘅風險(e.g.同前車有冇足夠距離、有冇做足cut線動作、後面有冇車衝緊上黎、爬緊個陣前車會唔會突然開車...)
有信心你爬完頭佢仲未開車就得
爬頭就要做足爬頭動作

個官都識揸車
佢都明白衝燈尾唔係你控制得到
所以唔係離譜到衝紅燈就好多時都當冇事
突然間黃燈重dup仲危險
後面點停得切呀
係咪又想好似今朝大埔道架考車咁呀

今朝咩事？

個官7下7下落腳踩停左架車
後面緊係dup唔切
咁就撞左
睇下班官仲夠唔夠膽係又踩唔係又踩

有冇片

今日的士合格，想問下有冇師兄知道邊度租車好

你上埋職前先至吸到牌，話唔定到時大把介紹

新廈街第1枝燈（路線1）、郵局出面枝燈（路線1，2），係行人控制，要自己執生

路線1新廈街要上3波？

我一直學都冇教過要上3，上個禮拜考都係全程2波出返去

一條直路冇車,可能有d官會嫌太慢

燈前2個箭咀
第一個收油 第二個拖多少少brake
車速可以平順停得到就得
車頭到白線前兩三尺就唔好再理燈

果組臨時燈都差唔多成年，上3波未必趕得切轉燈

新廈街第一支正常燈過左之後先上3波
然後臨時燈之前(大概小巴站位)點都要落番2波
臨時燈條線好窄
一定要慢
唔好太近水馬

我就1波起步，2波碌過去算

想知巴絲們考巴士/中型 會報考荃灣定柴灣

有無人知道3月份仲有邊日有考試?
柴灣18

恭喜清，溫左幾耐？

荃灣如果你有行開 其實都ok

我本身12月考，但疫情關係之後2月中先有考期，最後溫左1個月到，入到去考啲問題好唔同

你用考車王個apps粗？

係ching都係？

未派期
是咪丙部出入大啲

甲部同丙部

丙酮部係咪地方題，考咗大半年已經忘記晒

甲的士題
丙路牌題

用App操道路使用者守則最好

抽到快期都冇用
撞時間考試

荃

咁黑仔

商用車真係好易撞時間
本身車都唔多
而家又取消聽日再抽過
再撞就30日後再抽

咁都撞到
想問下宜家快期幾時有得考？

有問題想問下咁多位巴打

細佬我係儲牌先考商用車 如果我想攞曬4，5，9，10同埋17 應該係街考大巴 再入巴士公司做，定係係巴士公司考？

本身有正職 驚入去考個牌好麻煩

利申 琴日18牌荃灣1 take

琴日睇見到24號
今日見到25同29號
25禁唔到禁29號
最後禁到但撞時間

街考唔會有 17 之後入巴士公司都唔會有

唔該巴打

d on9 職前課程真係好撚on9同浪費時間
報鏗將仲搵個有鄉音既大媽黎教 cls
不過得佢有星期日堂

想問下考的士 係未即場知結果？
同埋如果小巴個證唔見左係未去補領就得

考完出去坐一兩分鐘等叫名派成績

考邊條路線 幾點考 有冇貼士

俾唔俾訓教同打機？

我考朝早 永基路
車唔算多 但係千其唔可以急
個官係咁提我下個路口轉左 明明前面又有死車 又有對頭車 心諗你催夠未
迴旋處睇清楚啲先cut線出 德士古道真係好多車考嗰陣又有外圈L
正正常常做返自己都OK嘅

第一次肥中型衰泊位
第2次場內沒事 出街正常 pass

平時揸開車？

隨便
個大媽點會理你
你最後個份卷合格就得

我合格果次就係轉右，果日柴灣道整路超塞車，成個下晝嘅貨車都係出試場轉右。

之前係個男人教，不過個個都係訓覺同打機

之前上李賤職前
係個課室點檀香話消毒定殺菌
臭撚足成日

想問下大家如果荃灣10a嚟講李賤定吞槍好d？因為見12節套餐李賤埋單貴5舊左右，如果兩邊師資/車質素參唔多就想慳埋嗰幾舊佢

散堂差幾遠？

李賤340，12節+兩節廢嘢3880
吞槍300，12節3250

李賤補鍾 $680 個半鐘

鏗鏘租車錢好似貴d
自動巴要1800

無錯，但圍起吞槍都平5舊，如果教學質素唔爭得遠就寧願揀平d嗰間，5舊再添d可以補多兩節鐘

吞槍部車短啲新啲，李賤師傅多人報啲

教學質素冇得講
你要試過先知

師傅都係人夾人
有人鐘意嚴d有人鐘意冇咁嚴
車就應該2部差唔多

車短身已經贏一半

其實場內先最緊張

平時有揸 但係係自動波7人車

場內一班人望住
後面停車場又一班人望住

岩呀
出街完全沒壓力
場內壓力好撚大

真如果肥左即場落車好柒

其實唔柒
因為一定有人陪你落地
特別係重型
掉頭都死好多

咁又係
我考個日都見到有3-4個即場落地
唔好話佢地 我睇都緊張埋一份

泊車/三手調頭果時
如果車速快，踩低晒極力子 用剩餘動力去行 無動力再吊極力子
咁樣構唔構成空波滑行？
因為Cfu話 又吊極力子又踩brake 會傷車

另外再想問柴灣 出/入 試場門口 洗唔洗跟返地下條行車分隔線 我見都幾窄下

1. 車快就踩低極力子+迫力收慢再行啦

2.我考巴士咁闊都唔駛騎住試場條中線出入

如果近期有嚴重交通意外
d官係咪會即刻緊手好多?

係
嚴好多
我18年考大巴，個時剛剛大埔公路意外，師傅話肥多左一倍人咁濟
平時可能半日考20個肥7-8個，個排係肥到13-14個，佢都話呆左，最尾係公會私底下同運輸署傾叫佢唔好肥咁多人先好返d

1.唔會肥

2. 踩中線入會肥，有人試過

聽日柴灣有冇考牌？

柴灣易d

新人留名，岩岩拎左學牌

肥左最撚辛苦係日日730起身捕撚住啲快期
仲要啲期唔可以同其他同車同學撞時間考試
又唔知李賤個邊幾時拎到快期
如果李賤個邊拎左個快期但撞左
我本身又Cancel左一次
咁又要30日後再拎過

有棍小妹

未學都已經怕撚左德士古道

出到街當贏

不過最怕都係泊位同調頭
我平時日日揸車都係咁廢

荃灣泊位日頭練要輪大米
夜晚又睇唔到啲線

無預過1 take，我考棍van都兩次
唯有課到有

你有考期鳥？

我考個陣都係咁諗
最後真係出到街但肥左
都會想打撚死自己

未呀你呢

十部車排隊

點解會咁講

唉
我26老強都gg
而家睇得好淡

未

肥得唔抵就會咁
一個位衰On9 大Tick
但其他全程都冇乜野
最撚仆街係個日迴轉處冇車
一去到直接出，順到仆街
大好機會咁就哂左

排期係一種折磨

咁真係好撚唔抵，難得迴旋處無車
希望巴打黎緊搞掂唔洗再煩

希望啦
而家仲煩緊個快期

點解大家好似係咁煩個快期咁既，唔係同學校講聲就會幫你排快期架咩

一黎學校唔知幾時比到快期你
二黎就算有快期，仲要睇下師傅個日有冇人同你撞考試時間
我就係撞左，要Cancel
之後諗住拎快期之前都打去問師傅啲日子得唔得先拎
唔係再Cancel既咩要等30工作天之後先可以再拎過
唔可以無限拎---Cancel---拎咁Loop

我最近都有睇緊26

報左先 排成年

以家報老強要排幾耐

一定日頭
你考試唔通夜晚咩

老強gg好慘
衰咩

太緊張無神神望地下出右腳

10個月左右

平日日頭多數人都要返工，變咗到禮拜六日又輪大米

星期六早的沒咁多人亂大米
題外話：點解26平日沒得練日頭（天光道）

咁我考埋10號牌收工

如果棍就最易上手
自動波都好

但改壞習慣（例如轉線唔望鏡之類）最難

聽日考重型
希望最少出到街
唔係就2000幾考2分鐘就俾人搵笨了

good luck

聽你講柴灣易啲
唔考完中型先直上掛接嘅？
Btw good luck

加油
聽講肥調頭泊位都可以要求出街

壞習慣應該冇問題
上年考26都抽離到
係驚未揸過大車

而家排期隊尾先六月夠唔夠時間學

之前報中型個陣visa俾完錢卡住左冇考期俾我
所以加多個重型
不過重型衰左仲有中型月底考
最怕就係突然又停考試

想問 有冇得上網check自己個期幾時
因為上年11月26號排期中型
之後肺炎停左排期 依加開返
但又唔知有冇miss左封信

11月26報中型

我考18果時總共學咗大概20-22節左右
諗返起其實唔洗學咁多

咁你柴灣荃灣跑兩邊？
定喺晒荃灣學

雖然兩種車近似但都應該要分開上堂啦？
好chur喎

本身有揸開5.5 同考試部中型一模一樣既 除左油風有分別
風既brake有delay要提早0.5秒踩
同埋巴士上個禮拜柴灣pass左 到時如果中型要考
考之前揸電單車去背一背條路 考試個日上2堂中型摸一摸部車就應該可以去得
不過重型就真係幾難 車又大部荃灣d路又窄

中型同重型完全唔同的
之前有人問過有咩分別
中型=大貨van
重型=真係重型

三樣一齊報
我想考兩樣都驚唔夠時間學

巴打應該都係揸開車
巴士你上咗幾多個鐘？

咁都係考咗中型先再睇吓考唔考埋掛接

慳皮想報李賤最平 10節

Btw上面話wingto啱啱再上網碌原來轉咗劉馬車代言

仲有風迫力個反應唔同油壓迫力
油壓迫力踩嘅深度同剎車力度成正例
風迫力除咗有delay之外，踩嘅深度同剎車力度唔成正比，踩少少冇反應再踩多少少個陣就dup死咗部車

我本身1A底，所以當時想學足d
最後1 take搞掂

恭喜
啱嘅
成日都話比錢上多兩堂好過比錢重考
不過講就咁講
總係想慳皮啲

肥咗再考嘅錢夠你上多唔少節數

肥左對於金錢同精神上都係折磨
比多啲錢操一Take好過
利申用左15K都係肥

個人經驗:

我覺得師傅都係重要一環
如果同個師傅夾，佢肯教同講多啲

20 係咪個個師父都係教平日朝九晚五果d時間？
定都有係教平日夜晚或者星期六日？

如果請假去學個成本好高

有冇巴打知柴灣大巴「紅」師傅好唔好？

無夜晚上，有星期六日

考牌的確需要點運氣..

重型衰左調頭 太貪揸得太前個碌撞駁

第一手就GG咗？

第三

會唔會重考，定係考完18直上20

睇埋中型月底會唔會衰先
衰埋就再報19加18
反正要等7個工作天先可以再報

18你考柴灣？

柴灣冇德士古迴旋處 即刻易一半

巴打加油呀
考完直上20

德士古道迴旋處，我平時揸私家車都覺得好難出

好 承你貴言

我都考慮緊上唔上20
諗起要去沙田學車就已經覺得好遠

今朝我都有去食花生出街率100%但最後合格係0

一個都冇pass?

眼見5個考18，1個考10都瓜左

18都全死？
有冇聽到死乜

有一個聽到話死太接近物體

有個泊位穿窿即刻落地

可能走左，睇左1個鐘左右

穿窿姐係泊過龍？

Yes, 個pat pat 出曬黃格仔

好唔抵 差好少

18係二級官考
應該會好d?

睇彩數啦 我試過係一級官考

其實2級嚴過1級

今日仲見到3個考官上車

咁疊馬

三個三個係齊度？

仲有幾日考荃灣 路都未記熟

得一個係考官，另外兩個係準備升級嘅官，純粹觀察同跟個大官學嘢

可能係一個大粒佬睇住d下屬

考 18 嗰陣啱啱考完 cup 埋 10 號
個官明顯鬆手啲 沿路仲同我傾計 問我個 10 號幾時考

我之前考個個講野成個機械人咁
除左踩停我個一句叫我過啲之外

荃灣巴士報李健定鏗鏘好

你都係揸去學啫？
不過20泊車好似難好多
以前玩ets2要開第三身先泊到

用第一身視覺泊到就學車個陣應該快上手好多

考咩？

isuzu好似好軚過hino
第三手停個marking係左角而hino個款就係左邊腳踏位，我估你應該前咗好多

他日報20之前苦練下先

中型 師傅話我肥硬 鬼咩 停左咁耐

學咗幾多節

諗緊考18定19好
18驚永基路，19驚泊位掉頭

柴灣18？

如果你考荃灣，正上19？

柴灣啲路唔熟
荃灣學10A已經行熟咗，但永基路

幾時考？

我之前都係52
又係泊完位唔出聲望住你

Pass?

想孝咩 報邊間？

泊位前佢冇同你地講泊完向佢示意ok咩？你都冇出聲佢緊係同你對望架

冇講
淨係話我地依家去泊位

我印象中次次考官都有講，泊好位示意俾佢聽

依家貨車係唔係已經冇快期？

中定重?

both

岩岩先開番排期,考生收到之後應該會有D人唔岩期要改, 之後可能會有得攝期掛

有d仆街官講野好似急口令咁
叫人點聽呀

商用車自己應該易抽啲
我巴士兩次都係自己抽
靠學校蚊都訓
我抽完同學校講返
之後有電話打返黎問我知唔知抽到快期
我自己抽梗係知啦

學車位都搞9人

唔比人練？

唔係真係泊車熄匙應該得架，咪最多當我上落客即停即走

似係抄啲死車

有冇人都2月尾報左荃灣中型，你哋收到考期未？

衝動式排咗19期
6月尾
考完部巴士先再搵師傅

我記得之前好似有巴打同一日考兩種車都Pass
冇問題既

係咪講緊我
不過我係連續兩日
巴打係考荃灣?

一報就有期？

召喚lihkg商用車學神 (8)

開左先

幾時報？

推

爆

埋

呢

個

先